【短片】滙豐前職員偽造電話通話落盤 終身停牌 滙豐賠客7000萬

【短片】滙豐前職員偽造電話通話落盤 終身停牌 滙豐賠客7000萬

2016-12-29 18:50:00 HKT

【新增影片、滙豐回應】

滙豐金融前男職員林育瑋利用7名客戶賬戶進行過百項未經授權交易、隱瞞虧損及偽造電話通話，被證監會終身禁止重投業界，而滙豐金融向客戶賠償7,000萬元。

據證監會紀律處分公告，林育瑋在2011年9月至2015年7月期間，除在7名客戶賬戶中進行過百項未經授權交易，令他們蒙受重大損失，又向其客戶提供虛假及具誤導性的賬戶資料，大幅誇大戶口價值，意圖向客戶隱瞞投資虧損的幅度，藉此蒙騙他們。

林育瑋為免引起同事懷疑，裝成遵守記錄買賣盤的規定，他撥打虛假電話號碼，偽造電話通話，過程中假裝與客戶對話並接獲他們的落盤指示，企圖掩飾其失當行為。

滙豐金融於2015年7月向證監會舉報，已向警方舉報林育瑋的失當行為，同時因林的失當行為而向受影響的客戶支付了逾7,000萬元，以賠償他們的損失。

證監會認為，林育瑋行為極不誠實，並持續4年，令人嚴重質疑其作為持牌人的適當人選資格，故決定終身禁止他重投業界。

滙豐發言人表示，該人士已經不再受僱於滙豐，而滙豐期望員工整體表現行為符合業界最高標準，不會容忍非法及專業失當行為。

Source:

唔使坐監？